%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a6paper,margin=1cm]{geometry}


\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
  {\textsc{\small Loi Binomiale}\\\Large Exercice}
\end{center}
\hrule~

  On se demande quel évènement a le plus de chances de se produire (avec un dé équilibré à six faces) : «~Obtenir au moins un 6 en quatre lancers~» ; ou «~Obtenir au moins deux 6 en huit lancers~».
  \begin{enumerate}
    \item On s'intéresse à l'expérience aléatoire «~On lance quatre fois de suite un dé équilibré à six faces~», et on appelle $X$ la variable aléatoire correspondant au nombre de 6 obtenus.
      \begin{enumerate}
        \item Justifier que $X$ suit une loi binomiale. Quels sont ses paramètres ?
        \item Calculer $P(X=0)$.
        \item En déduire une valeur approchée à $10^{-2}$ de $P(X\geq1)$.
      \end{enumerate}
    \item On considère la seconde expérience aléatoire : «~On lance huit fois de suite un dé équilibré à six faces~», et on appelle $Y$ la variable aléatoire correspondant au nombre de 6 obtenus, et on admet qu'elle suit une loi binomiale de paramètres 8 et $\frac{1}{6}$.
      \begin{enumerate}
        \item Calculer $P(Y=0)$ et $P(Y=1)$.
        \item Montrer que $P(Y\leq 1)=\frac{13}{6}\left(\frac{5}{6}\right)^7$.
        \item En déduire une valeur approchée à $10^{-2}$ près de $P(Y\geq2)$.
      \end{enumerate}
    \item Répondre au problème de l'énoncé.
  \end{enumerate}

\end{document}
